世界上哪個國家工作時間最長，年假最少？

韓國國民大會 （South Korea's National Assembly） 今年3月通過一項法律，旨在減少韓國國民的工作時間。

大會以壓倒性的多數投票通過一項法律，把韓國人每周工作時間從最高的68小時減少到52小時。

香港居首

瑞士銀行瑞銀集團還分析了全球71個城市僱員的平均工作小時。結果顯示，香港位居榜首，香港人平均每人每周工作50.1小時。

其次是孟買(43.7), 墨西哥城(43.5), 新德里 (42.6) 和曼谷(42,1)。

墨西哥人除了工作小時長以外，還是世界上假期最少的國家。他們每年法定帶薪假期不到10天。尼日利亞、日本和中國也是不相上下。

但是，巴西的年假至少在20到23天左右。
印度更是沒有每周法定工作小時的限制。此外，印度工作人員也沒有最低保障的年假。

過勞死
日本人由於工作時間長出現的過勞死現象已經體現在語言中，日語中專門有一個詞，就叫「過勞死」。

它專門指工人死於與工作有關的疾病，心臟病、中風或是由於工作壓力而自殺等。

雖然日本職員平均每年工作1713小時並不是最高的。但是日本並沒有相關法律規定每周最高工作小時以及加班的限制。

墨西哥人除了工作小時長以外，還是世界上假期最少的國家。他們每年法定帶薪假期不到10天

香港幾多?

17

法定年假應該算比較多喎師兄
香港17日
美國聯邦假期 10日
英國 8-10日

竟然長過日本

東京冇頭五真係估你唔到

呢個唔係公眾假期咩？
講緊anal leaf既話最少會有8日

最低休假日數列表
序號 國家或地區 人均GDP(美元, 2015)
年休 公共假日 休假日總數

1 盧森堡 149,160 25 10 35
2 瑞士 80,603 20 7 27
3 挪威 74,598 25 2 27
4 卡塔爾 68,940 15 10 25
5 愛爾蘭 61,206 20 9 29
6 美國 56,084 10 10 20
7 新加坡 52,888 7 11 18
8 丹麥 52,139 25 0 25
9 澳大利亞 51,181 20 10 30
10 冰島 50,277 24 12 36
11 瑞典 50,050 25 9 34
12 聖馬力諾 49,615 10
13 英國 43,902 22 14 36
14 奧地利 43,724 25 13 38
15 荷蘭 43,603 20 0 20
16 加拿大 43,413 10 6 16
17 芬蘭 42,413 25 11 36
— 香港 42,295 7 17 24
18 德國 40,952 20 9 29
19 比利時 40,529 20 10 30
20 阿聯酋 38,650 22 10 32
21 法國 37,653 25 11 36
22 新西蘭 37,066 20 11 31
23 以色列 35,743 11 9 20
24 日本 32,479 10 20 30
25 汶萊 30,993 7 11 18
26 意大利 29,867 20 12 32
— 波多黎各 29,620 15 0 15
27 科威特 27,756 22 13 35
28 南韓 27,222 15
29 西班牙 25,843 22 14 36
30 巴哈馬 24,310 10 10 20
31 巴林 24,058 22 15 37
32 塞浦路斯 22,822 20 14 34
33 馬爾他 22,713 24 14 38
— 中華民國 22,263 7 11 18
34 斯洛文尼亞 20,747 20
35 沙特阿拉伯 20,583 21 9 30
36 葡萄牙 19,117 22 13 35
37 特立尼達和多巴哥 18,143 10 14 24
38 希臘 17,988 20 4 24
39 捷克 17,570 20 13 33
40 愛沙尼亞 17,288 20 11 31

但如果由國定假日來睇
日本同我國應該算榜首

而呢兩者paid anal leaf都唔多
10同7日

根據國際勞工組織的建議，僱員每周的平均工作時數應約為40小時。

Annual Leave 19日，每日平均返11個鐘，扣左一個鐘飯鐘。

錯哂。香港法定年假，最少7日咋

奴隸城市

每人每周工作50.1小時

一星期返5日= 朝9 晚8
or 一星期返6日 = 朝9 晚6點4

正評： 你份工唔洗返咁耐
負評： 你份工係咁

7

17日公眾假期

公眾假期17日
但係基層都係放勞工假12日
年假7日

日本拉平均姐
淨計東京應該長過香港
放工仲要去陪飲

如果香港被當成國家 一定係香港

要睇下係咪放勞工假
勞工假好似得12日（唔知同銀行假睇齊未）

同埋唔同工種有唔同工時計算

有啲返6日（通常仲要輪班），放勞工假
有啲工就返5日半
政府文職大公司嗰啲就5日